==========
Задание 11
==========
 
Текст задачи
============
 
Предложить способ вычисления несобственного интеграла на компьютере. 

Указание: использовать один из методов, рассмотренных на лекции или семинаре.

.. math::

   \int_7^{\infty}{ \frac{\arctan \sqrt{x}}{e^{2x}}} dx

Ход решения
===========

Интеграл несобственный т.к. его верхний предел равен бесконечности.

Разобьем его на 2 части:

.. math::
   
   
   \int_7^{\infty}{ \frac{\arctan \sqrt{x}}{e^{2x}}} dx = \int_7^A{ \frac{\arctan \sqrt{x}}{e^{2x}}} dx + \int_A^{\infty}{ \frac{\arctan \sqrt{x}}{e^{2x}}} dx = I_1 + I_2

   
Для решения необходимо подобрать число A настолько большое, что :math:`I_2 \leq \frac{\varepsilon}{2}`.

Функция :math:`\arctan \sqrt{x}` ограничена сверху числом :math:`\frac{\pi}{2}`. Отсюда переписываем выражение 

.. math::

     \left| I_2 \right|  = \left| \int_A^{\infty}\frac{\arctan \sqrt{x}}{e^{2x}} dx \right| \leq \frac{\pi}{2}  \left| \int_A^{\infty}\frac{dx}{e^{2x}} \right| =ata  \frac{\pi}{4} \left| e^{-2A} \right|

Решим неравенство :math:`\frac{\pi}{4} e^{-2A} \leq \frac{\varepsilon}{2}` 

Путем простых преобразований получаем выражение :math:`A \geq \frac{1}{2} \log{\frac{\pi}{2\varepsilon}}`\

Вычислив A с необходимой точностью, мы можем высчитать первый интеграл с точностью :math:`\frac{\varepsilon}{2}` и таким образом, получим несобственный интеграл с необходимой нам точностью.
